【林鄭登場】自誇翻著旗袍好環保

【林鄭登場】自誇翻著旗袍好環保 網民：好過龍蝦

即時要聞

2017-07-02 11:47:59 HKT

新特首林鄭月娥剛上任，即開設個人fb和IG帳戶。林鄭今早在fb上載短片，剪輯在國家主席習近平來港期間，她曾穿著過的旗袍。她在帖文上寫道，旗袍莊重典雅，適合應付隆重場合，「大家估下國家領導人訪港呢幾日我着過幾多套旗袍？」她更標籤「本地設計」及「東方女性」等。

林鄭在片段中指，習近平到訪時，自己所著的大部分都是舊衣服。但在宣誓成為特首時所著的粉紅色旗袍和外套，則是新訂造的，由本地著名設計師設計。她認為作為首位女性行政長官，應要展示「東方女士的特點」，亦盼可藉此推廣本地設計。

林鄭又說，近年多穿旗袍，「喺我30幾件旗袍裡面，其實都夠我用，因為我時常都可以配搭一件唔同嘅外套」。她又說，「翻著」旗袍是「環保生活行為」，盼可將擁有的旗袍物盡其用。

她昨日一次過在facebook和Instagram開設全新帳戶，不似去屆特首梁振英般，此fb專頁開放留言。截至今日早上，出了數個post，整體上「嬲嬲」與「like」或「心心」的數目暫時差不多。

網民留言：
Foster Yung：放多點時間處理民生問題吧，仲玩facebook ?
Ka Fung Yeung：好過龍蝦好多，但內心端正才重要。
William LI：係唔錯，不過立案調查689會令你更靚
<蘋果>

旗袍原係北方滿洲旗人服裝(經修改)
777係外省北方人
穿旗袍幾合適

游蕙禎旗袍

強制全港女公務員著貼身旗袍

馬斯丹上校